\documentclass{oci}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lipsum}

\title{Fórmula 1}

\begin{document}
\begin{problemDescription}
  Todos los corredores están situados en la pista, listos para partir.
  La bandera verde indica el inicio y los competidores arrancan a máxima velocidad.

  En una carrera de la fórmula 1 los autos pueden alcanzar fácilmente velocidades por sobre los 300 km/h.
  A estas velocidades es difícil para los espectadores percibir todos los detalles.
  Afortunadamente, una pantalla muestra en cada momento las estadísticas de la carrera.

  Entre los datos mostrados en la pantalla, uno es de particular importancia terminada la carrera.
  Este dato indica la diferencia de tiempo entre un corredor y el
  corredor que terminó la carrera inmediatamente antes que él.
  Este dato es muy útil pues ilustra qué tan alejado terminó un competidor del siguiente.
  Lamentablemente, este dato solo sirve para comparar corredores en posiciones contiguas y al final
  de la carrera a muchos analistas les gustaría poder comparar cualquier par de competidores.

  De forma específica, la pantalla muestra la diferencia en tiempo en la que dos competidores
  cruzaron la meta.
  Es decir, si al terminar la carrera, el corredor que terminó en la posición $(i-1)$-ésima cruzó la
  meta en el tiempo $t_{i-1}$ y el corredor en la posición $i$-ésima lo hizo en el tiempo $t_{i}$,
  la pantalla mostrará junto al corredor en la posición $i$-ésima el valor $t_{i} - t_{i-1}$.
  Por ejemplo, si el corredor que terminó tercero cruzó la meta luego de 300 segundos
  comenzada la carrera y el corredor que terminó cuarto la cruzó 305 segundos después de comenzada la
  carrera, la pantalla mostrará un valor igual a $305-300=5$ para el corredor en cuarta posición.
  Dado que el corredor en la primera posición no tiene nadie antes que él, la pantalla mostrará
  el valor 0 para este.

  Dadas las diferencias en tiempo entre los competidores en posiciones contiguas, tu tarea es
  responder diferentes consultas indicando la diferencia en tiempo entre dos competidores en
  posiciones arbitrarias.
\end{problemDescription}

\begin{inputDescription}
  La entrada comienza con dos enteros $N$ y $Q$ indicando respectivamente la cantidad de
  competidores en la carrera y la cantidad de consultas que debes responder.

  La siguiente línea contiene $N$ enteros mayores que cero.
  El $i$-ésimo entero corresponde a la diferencia en tiempo entre el corredor en la posición
  $i$-ésima y el corredor en la posición $(i-1)$-ésima, tal como se describe en el enunciado.
  El primer entero, por corresponder al corredor que terminó primero, siempre será 0.
  
  Finalmente, siguen $Q$ líneas cada una describiendo una consulta.
  Cada una de estas líneas contiene dos enteros $a$ y $b$ indicando que debes
  responder la diferencia en tiempo entre los competidores en las posiciones $a$ y $b$.

  En todos los casos de prueba siempre se cumplirán las siguientes restricciones:
  \begin{itemize}
  \item $2 \leq N \leq 1\,000\,000$
  \item $1 \leq Q \leq 100\,000$
  \item $1 \leq a < b \leq N$
  \end{itemize}
\end{inputDescription}

\begin{outputDescription}
  La salida debe contener $Q$ líneas cada una conteniendo un entero.
  La $j$-ésima línea debe contener la respuesta a la consulta $j$-ésima.
  Se garantiza que las respuestas a las consultas siempre serán menor que $10^9$.
\end{outputDescription}

\begin{scoreDescription}
  \subtask{40}
  Se probarán varios casos en que $N \leq 1\,000$ y $Q \leq 1\,000$.
  \subtask{60}
  Se probarán varios casos sin restricciones adicionales.
\end{scoreDescription}

\begin{sampleDescription}
  \sampleIO{sample-1}
  \sampleIO{sample-2}
\end{sampleDescription}

\end{document}